艾爾凡斯重可唔可以雙手合十鍊成？

泉同愛德都講過身體一部分係真理之門度，自己係構築式一部分所以可以唔用鍊成陣。但係最後艾爾已經攞番肉體，咁理論上係咪唔可以再合十鍊成？

艾爾係全身係門入邊，但係愛德用自己既門換艾爾，所以艾爾出番黎。艾爾既門從來都係佢自己到，所以換番出黎佢仲可以用煉金術

樓主重睇啦

可以
因為成個流程係咁: 愛德華嘅真理之門 ==換==> 艾爾成個人 ==換==> 艾爾嘅通行費

我係問緊雙手合十唔洗鍊成陣
身體一部分係門入面可以做構築式唔洗畫陣，但係艾爾攞番全部嘢，洗唔洗畫構築式？

之所以唔需要
好似係因為通過真理之門時吸收到大量「真理」?
姐係可以令佢地唔洗鍊成陣嘅知識

利申憑好耐之前記憶

但係細個修練師父講佢身體係構築式一部分，所以可以唔洗構築式
佢之後又冇再講過艾爾用鍊金術

艾爾唔可以唔用鍊成陣就鍊成物件
細果時 身體靈魂被用黎鍊成阿媽
愛德用手換返艾爾靈魂返黎附喺套甲度
因為身體仲留喺門既另一面先可以唔洗用鍊成陣

但FA結局 大佬用自己度門換返成個細佬返黎
所以艾爾係無任何一部份留喺門既另一邊
咁佢又點能夠唔用鍊成陣？
只係佢唔似阿哥 佢仲可以用到鍊金術
愛德就連鍊金術都唔用得

可以

人地問緊合十

可以
成個流程係佢同佢阿哥一齊做人體鍊成 佢無左身體 佢阿哥無左手腳 一齊學識拍手鍊成
之後佢阿哥用佢道門換返細佬個身體 再用佢細佬道門出返現實世界(因為佢同佢細佬人體鍊成果陣滴左血去鍊成陣度 所以有左連繫)
結局就係佢細佬用身體學到真理 佢阿哥用道門換返細佬身體 細佬最終依然可以拍手鍊成
但係阿哥變左用唔到鍊金術既串咀廢柴豆丁

真理知識係直接copy左去你個腦度 唔關身體係唔係門後面
你唔記得細佬失憶所以唔識拍手鍊成 但係大總統殺左佢甲入面個人造人果陣佢受到刺激記憶返哂黎所以可以拍手鍊成咩

淨係佢最終戰打傲慢果陣狂用鍊金術喎老細
最強之矛比上校燒果陣佢拍左幅牆出黎保護中尉wo

專登去搵返漫畫，樓主係唔係講緊呢段？

師父只係話自己身體似構築式，唔係真係變咗構築式
重點應該係有冇睇到真理，身體只係睇真理嘅代價
所以後面愛德華同師父嘅討論重點係，艾爾有冇睇真理嘅記憶
咁亦都解釋到點解艾爾係恢復記憶之後，先可以唔用鍊成陣

唔係只要見過門就可以咩

btw無人覺得合手好麻煩咩
直接印係手上面好似紅蓮咁唔係仲方便咩
隨時用得

身體（或部分）係穿門睇真理既通行費，開門就要俾通行費，理論上俾得愈多通行費就睇得愈多真理（等價交換）。
艾爾 同 愛德華 都用過身體或部分作為代價而開過門睇過真理，睇過真理會有記憶，合十就可以鍊成。

結局最後，愛德華用真理之門換弟弟身體，故失去合十鍊成能力。 艾爾真理之門應該仲係到，無換其他野，故可以合十鍊成。

你畫果條公式係手你淨係可以用果條公式
而兩兄弟拍手鍊成其實等於識哂所有鍊成咁濟 我諗作者刻意唔寫兩兄分同其他鍊金術係避免佢地太屈/其他鍊金術師無左個人特色

同埋愛德稱號係鋼 用其他鍊金術變左同作品唔扣題

得番上校最勁

首先要問係fa 03 定漫畫

合十係構築煉成陣既圓，係煉金力量既循環，身體成為構築式係師父尻up解釋點解佢唔使畫煉成陣，答案係假架囉。合十就煉成乜都得係因為睇左真理後，啲構築煉成完素已在心中嘛。上面嗰位巴打同樓主重睇啦

重睇啦
代價只係由艾爾自己身體變成愛德嘅真理之門

鋼係形容身體特徵唔係鍊金術特性

03劇場版個艾爾好似係自己畫個煉成陣係手套度？

係

關咩事 鋼係講佢有機械鎧

如果佢用乜就咩稱號咁愛德華應該叫土鍊 成日拍手鍊成土牆

唔通叫鋼鍊又射d 鐵出去

佢唔係想問最後艾爾用唔用到咩
做咩成班答佢失憶果段
艾爾最後係用到
愛德用手換艾爾靈魂>艾爾用靈魂換左愛德對手>愛德用自己度門(鍊金術)換艾爾身體>再用艾爾到度門出番去
所以艾爾度門仲喺度 咁當然用到鍊金術
上校唔可以學呢招係因為如果佢用左自己度門換眼 佢就冇得出翻去
艾爾同愛德鍊佢老母果陣大家血係一齊用 所以門係相通
樓上全部同我重睇
至於識唔識埋鍊丹術就唔清楚

你睇到結局都唔知打貪婪果時已經記返點用?

贊成樓主重睇，見過道門就唔洗鍊成陣，所以可以
Btw，有冇人覺得上校冇左對眼竟然都用合手好on9，多左個步驟

班老人一早勾爛左佢個鍊成陣
佢又盲左畫唔到鍊成陣
所以只可以用合手
而冇其他人知佢個鍊成陣係點
中尉個背果度比完上校之後已經冇左忽
所以合手係好合理

臨尾打boss細佬連靈魂都去埋真理度，如果路費越多越勁，咁艾爾咪已經屈晒機

可以
細個兩兄弟俾左代價
阿哥 腳 細佬成個人連靈魂
阿哥再用多隻手換返細佬個靈魂
細佬因為記憶問題 前半部唔記得見過真理之門
所以合唔到掌 而後半部因為記憶恢復
所以合到， 最終戰細佬用自己個靈魂換返阿哥隻手
結尾阿哥再用自己度門換返細佬成個人連靈魂
姐係間接阿哥用左自己度門做細佬真理合十既通行費

可以，細佬換返阿哥右手返嚟之後(無野再係門入面)，阿哥都仲有用合十鍊成

左腳仲喺門入面
不過我都應為可以
因為理論上係睇完真理就有一堆野灌入腦
就可以合十鍊成

係喎，自 ，記錯

好耐無睇，但係覺得可以，

最終戰
盔甲艾爾用自己既靈魂換返愛德隻手
(因為當初愛德係用隻手換艾爾既靈魂痴落套甲度)
至於點解佢地兩個度門相連，其實係因為人體鍊成 定 固定靈魂 呢？

有手既愛德就用自己度門去換返艾爾既肉體

門入面既裸體艾爾因為當初用全身連靈魂睇曬門既全部，而出門既消費阿哥就幫佢俾左，所以應該係最接近真理而又出得返黎

咁帶左艾爾出黎，艾爾就應該係比愛德/泉有更多既鍊金知識，咁合十鍊成呢d就就濕碎啦

應該可以
兩兄弟睇真理嘅代價分別只係
兄：左腳
弟：全身（肉體+靈魂）
而艾爾呢個代價已經由艾爾全身變成愛德道門
所以艾爾個case 應該係佢哥哥道門換佢睇到真理

同理 上校用賢者之石拎番視力之後應該都可以合十鍊成
真理用視力換
視力用賢者之石換
即係真理用賢者之石換

佢自己都話唔慣
同控制唔到火力
鷹眼BB講唔洗控制好撚型

好似唔關身體事，總之打開過門，付出左路費就可以合什練成，而艾爾最初的路費係身體，後嚟愛德用自己個真理之門取替左，照計“路費”依然係到，所以繼續享有合什鍊成。

利申： 9up

諗諗下就覺得真理幾仆街
特登俾d知識人體鍊成既術師 等佢地認為人體鍊成理論方向上正確 而因此失敗既鍊成等於再次殺左自己老母/仔
事實係人死不能復生 而且證據就在眼前
只不過無人會願意再去面對個鍊成物 所以解唔開個心結
要愛德聽到佢老豆同矮老太婆傾計先下決心去查

可以
所以艾爾先比人話係笑到最後既男人

上面叫我重睇啲巴打有心，淨係動畫都一集不飛咁睇過起碼六次
由艾爾血印比蛇女血濺到，恢復記憶，再由對蘭芳爺爺開始可以合十鍊成都記得好清楚。只不過我覺得記憶會唔會唔係合十鍊成嘅唯一條件姐。
鍊金術強調嘅係等價交換。雖然失去身體嘅一部分係懲罰嚟，但係可唔可以視為一種代價去交換合十鍊成？就係因為部分身體係真理之門，所以自己先等於構築式。
雖然馬斯丹唔係出於自願人體鍊成，但係佢失明都只係好短時間，最後重用石恢復視力。如果佢攞番完整身體之後重可以合十鍊成，理論上佢咪算係打破等價交換？

控制唔到應該係因為盲咗？

用得腎者之石就已經冇等價交換呢樣嘢啦

你錯，佢所講身體係構築式既意思大約係指合十呢個身體動作等於你平時畫鍊成陣咁樣。
不過睇過真理既人就會知道點樣運用身體語言去做構築式，
唔係因為部分身體係真理之門所以可以用合十鍊成
而合十鍊成既原理大概唔係可以用語言表達到出黎，所以開過真理之門既人都無教到比其他人。

你要當合十鍊成係一種知識，唔關你身體係唔係真理之門入面，付出過代價就會識。
所以上校攞返隻眼之後用到合十係無打破等價交換事。
因為第一次係用眼換真理(學識合十鍊成)。
第二次係用賢者之石換返對眼。

用石係交換番眼，依樣係破左等價交換。但係諗深一層，身體一部分係真理度先可以合十鍊成，依種係另一種等價交換。如果攞番身體重可以合十鍊成，依種係打破另一種等價交換。

粒石咪代價lo
幾百條人命wo

反而想知愛德冇咗鍊金術，但仲有冇真理知識？
如果話真理之門=鍊金術，咁冇咗門，啲知識係咪好似清空咗咁？
但睇落又冇呢種問題，佢仲去學煉丹術喎

成套嘢嘅大主題係等價交換，愛德失去腳，艾爾失去成個身。而佢兩個嘅代價跟左佢哋幾年。其中艾爾其實係好慘。而正正就係因為依種代價，佢地換嚟其他人做唔到嘅鍊成方法。
但係馬斯丹只係盲幾日，就可以以後有合十鍊成？好明顯係打破依套嘢嘅大中心主題。

佢諗理論，其他人實驗，仆街唔關愛德事

唔使畫陣唔係因為佢地睇到真理咩

知識應該有，但冇咗真理之門用唔到

其實係兩兄弟死都唔用賢者之石先搞出咁多嘢姐

睇左6次都唔知賢者之石係乜
仲要問係咪打破等價交換
重睇多六次啦
老土講句得「愛」係可以打破等價交換

笑到出左聲

唔可以 艾爾咩都冇係門到
但係可以鍊金術 愛德華咩冇得用
話可以個啲唔該睇多次

賢者之石啊！
人命啊！
咪代價囉！
好意思話自己睇咗六次，重睇啦！

睇過真理就用到 唔係要留啲咩係門度
佢個身係睇真理既代價
唔該你睇多次先

人體鍊成開真理之門
見過真理之門就會學到合十

當中 唔見身體既一部分 係過路費(漫畫入面既字眼)
過路費 唔等於 係等價交換 第一次見要焗住俾
愛德俾腳 艾爾俾身體
(由真理決定過路費 因為要令人絕望 所以個個唔同部位 (e.g.想要仔冇子宮 想要未來冇眼)
愛德再俾手將靈魂鎖定係盔甲
艾爾失憶 之後記返 就合到十
艾爾用靈魂 摸換返手
愛德用自己既門(所有錬金術知識)換艾爾
=
愛德(殘疾普通人)+艾爾(健全合十錬金術師)

自己既門唔係鍊金術知識係才能。
你可以想像為所有人本身都有度門，要有呢度門，再配合知識先可以做到鍊金術。
佢係將度門作為代價換左，但知識無換到。

係wor 腳都仲係機械黎？

可以將真理之門理解成槍，鍊金術知識理解成子彈

不過其實用機械手腳仲好過人肉手腳
好揪咁多 係裝上去痛小小

其實愛德道門咁有價值咩？話換細佬身體就換，如果真理話唔比換咁點算

當然有價值
象徵佢放下左人類既自大
認識自己既渺小

錯哂啦
艾爾附身係甲時 係未有返見到門時既記憶
後尾女合成獸係佢甲入面比大總統斬死左之後 d血掂到佢個血印 喚成返見到門時既記憶就可以唔洗手鍊成

同埋以入場費黎計
艾爾凡斯王子 真理知識係多過 食左雲尼既豆丁

有講過係咁 太耐之前睇唔記得晒

呢個post睇到我r哂頭
你班人究竟有冇睇過鋼鍊

認同 粒石=幾百個靈魂
加埋仲多過 艾爾 既過路費

但唔明點解成日咁快用哂

自己進行人體鍊成>會見到真理
A用身體換=獲得所有鍊成知識=可以合十

所以原理上
只要有個人自願用身體一部分換A嘅靈魂，
再用佢度門換返A嘅身體，

A就能夠無損咁獲得合十鍊成能力。

咁樣理解有無錯？

愛德放棄左鍊金術 以後都冇得用
利申最近都重睇返

成班智障重睇唔該
有真理之門 先可以雙手練成
而艾爾同愛德係擁有同一對門
對門都冇咗點雙手練成

屌你老母啦，你就重睇，佢兩兄弟點會係同一度門呀白痴仔

果然係智障 點極都唔明 唉

對門冇左佢地兩個最尾點走啊

真理之門同自由之門
原來係一樣

慳啲啦你 入返你老母閪度慢慢重睇啦

自由之門

無知既人真係可怕
咁簡單既動畫都睇唔明

拎自由之門既證據黎睇下

艾爾只係有門 用到鍊金術
但冇左抵押係門到 所以唔可以合十鍊成

鍊金術師進行人體鍊成時，在鍊成陣中心出現一隻巨眼、眾多黑手將施術者分解入門內見「真理」[9]。內部為四方無限的純白空間[參 1]，並矗立一扇門，門上浮雕因人而異[10]，如愛德的是「生命之樹」，阿爾的是喬治·里普利的The Marrow of Alchemy

......

見過真理就可以合十，唔關有冇過路費事

求其引用人地睇法就話係本漫畫意思

你咩都引用唔到就話係本漫畫意思

有晒畫面嘅客觀事實點樣叫睇法呀，訓醒未屌你老母

成個po引出哂睇唔明劇情+未睇清樓主講咩就沖出黎柒既人

應該可以？
身體係一個睇門既通行費
只要睇過門入面 有左真理知識就唔洗畫陣
佢阿哥幫佢拎返身體 艾爾都仲有真理知識
利申 鳩up 好耐冇睇了

但所有見過真理既人 都會有抵押係門到
咁到底係見真理 可合十
定有抵押可合十
其實佢真係冇講過

我自己睇法係見過真理就會得到合十嘅知識（所謂構築式），但見真理就要俾過路費，之後用其他代價換返自己嘅過路費返嚟唔會影響你已擁有合十嘅知識。

邊撚個話要抵押呀

係囉 洗唔洗畫陣只係睇你有冇真理知識
甚至啲人之後用賢者之石拎返身體 只係當左賢者之石係過路費 唔影響已經拎左既真理知識

咁即係艾爾係無條件地見過真理既人?

睇嚟係我自己放大左泉嗰句身體作為構築式嘅一部分

馬斯丹先算係
艾爾渡過左好多個寂莫嘅晚上，感受唔到全部嘢，佢先慘

代價愛德幫佢俾左，所以唔係

佢都冇咗身體一段長時間，都係一種代價啦
但佢同上校係最後贏家 可以拎返過路費同用到合掌鍊成

我知佢係換左冇得再用鍊金術，但係點解佢唔用鍊金術個價值可以大到換細佬返來，關自大同渺小咩事

首先要明真理之門同真理嘅分別
透明人叫真理(或一或全部而最重要的是的就是你)

真理之門入面睇到嘅都係叫真理(但入面係知識層面, ed比啲黑手捉左入去有一大堆知識炸入去個腦入面)

而你要開門就要比通行費(手腳身子宮眼賢者之石都係通行費)
但冇定死話要比幾多(冇人控制到比人拎手定拎腳)

除非用賢者之石aka生命能量, 咁你就可以控制係用粒石(劇情上有畫出嚟嘅3次: 試管小人第一次用國家人命, ed用envy粒石破肚出返嚟同最後試管小人再用多次國家人命)

ps:理論上可以控制用幾多能量, 因為試管小人第一次鍊成時冇用到賀恩漢。或者同鍊成陣有關?

咁你比左通行費去開門, 見到入面啲真理(知識上)而你又記得, 咁就可以合十鍊成。
但前題係你要有度門先用到鍊金術。

所以ed佢睇左真理加記得, 但冇門所以鍊金術都用唔到。
al佢睇左又記得又有門, 所以可以合十。
馬斯丹睇左真理然後盲左, 最後用石拎返隻眼, 即係用左石嚟開門睇真理, 所以依然可以合十鍊成。

你同我答果啲咪一鳩樣

見真理唔會無代價，只不過代價可以用其他頂/恢復，例如無手無腳就用機械鎧，無隻眼就用賢者之石整返隻眼。
但代價始終係到，賢者之石都係人命。

on9, 扮明係見真理可合十。
愛德老豆當初整國土鍊成陣開門既時間一樣無抵押自己身體。
（用其他人做賢者之石）
鍊完之後佢連合十都唔使一樣用到鍊金術。

見過真理嘅人本身會成為鍊金術構築式嘅一部分，即係得到所謂知識，呢樣係冇錯
但同過路費有冇留係真理個度應該係冇衝突

你可以睇番真理同佢講乜野
再睇下真理點對父親大人

補多句
其實通行費係指你"開門"果下, 睇完出返嚟先會收
咁我淨係去到個白色空間洗唔洗收費呢? 唔知

可能個設定就係鍊金術本來就係人類既自大？
因為人類自以為可以改變所有物質既形態包括人命
傷疤人話佢哥哥研究鍊金術係對造物者（佢地個伊修巴爾教既神）既褻瀆

佢老豆每次都用腎石做代價用鍊金術？

冇見過真理
就算有腎石都應該要畫陣
合唔合十應該唔關用唔用腎石事

但好似下下都係啲黑手格硬拉鳩人入門

真理還真理
試管小人還試管小人
漫畫入面冇畫賀恩漢同真理見面嘅場面, 所以我地應該真理同賀恩漢嘅對話

利申:唔知動畫入面有冇

炸彈狂用腎石都要條脷畫陣啦。

父親大人同老豆可以靠思想鍊成係咩原理

真理同試管小人係兩樣野
最後試管小人都係輸俾真理

你可以想像真理有分等級
去到最盡就好似父親大人同老豆咁
愛德班人只係睇左少少真理所以要合手。
老豆睇得多所以連合手都唔需要。

梗係得喇 見過真理就可以

自己練成自己咪可以入白色空間又唔洗入門睇真理

首先要a同b兩個一齊滴血去個鍊成陣度做煤介(依點好重要 mix埋一齊之後佢地係真理世界先會有連結)
之後要睇下真理收你身體邊部分做路費 如果2個都收身體做路費就一齊game over
最後b要肯用一世唔用鍊金術做代價 用道門換a身體返黎 再一齊用a既真理之門返現實世界 搞一大輪野先可以成功
所以你話a無損可以話岩 但係b會由一個國家級既鍊金術師變成一條用唔到鍊金術+殘廢既人

唔洗 愛德入過去真理世界見過艾爾肉身 比真理之門拉返現世果陣對艾爾大叫一定會救返佢出黎 叫佢一定要等落去

你齋企係圖書館門口 唔行入去點學到知識呀

sorry 可能get錯左你意思 自膠

我應番"淨係去到個白色空間洗唔洗收費呢? 唔知"咋喎

其實成套野最屈既普通鍊金術師應該係馬斯丹個師父 可以一個人寫得出終極鍊金術
馬斯丹都係靠佢師父留低既鍊金術上位

純粹講緊去門口
去門口係咪一定老強夾你入去再收通行費?
唔知

如果做人體鍊成應係係格硬收鳩你過路費，因為犯咗禁忌

我覺得你既想法前面個part(身體為代價換雙手合十鍊成)合理
因為符合等價交換原則

但接下黎討論既係樓主要同意一個前提下先可以討論落去
就係”有門 有門記憶 就可以無需鍊成陣”
如果你唔同意 咁討論落去都無意思
因為作者無明示過有第三個條件
所以你討論落去都無結果

咁假設你同意
依家只要證明艾爾有門 有門記憶就代表佢得

簡單化等價交換
我地可以理解為比錢(身體部位)買鍊金術

首先我地要搞清楚
比錢呢個行為唔一定要施術者本身去做
其他人有足夠金錢(身體部分)亦可代勞
我地可以從愛德手換艾爾靈魂
又或者最終戰掉轉得知

知道呢一點已經解決晒你兩個問題
首先兩兄弟用身體換左門x2+艾爾靈魂
之後靈魂換手
最後愛德用自己度門換艾爾所有野
所以艾爾仲有門
記憶無明確講過 但應該係有
所以好大機會可以雙手合成

至於馬斯丹個問題
你睇過六次無理由唔知賢者之石係生命能量
可以用作人體鍊成既錢
同樣道理
佢既代價只係由賢者之石支付左
唔係本人支付

我明你意思了
但有個新問題

如果記得真理既知識 就可以合十
咁佢記得 即係可以寫or畫番佢見過既知識出黎
咁樣其實其他人可以好似讀書咁讀哂真理 咁既話咪一樣可合十 ？

雖然講到1999 但你明唔明？

佢果下係用envy舊石嘅能量嚟開晒3個人嘅真理之門, 通過度門嚟離開桂度尼個肚。

所以姚同envy可以一齊出去。

果時佢就隨住精神去到自己度真理之門嘅門口, 就見到al度門係後面。

但咁都係未解釋到淨係去門口唔開門唔入門洗唔洗通行費。

其實合十原理係鍊金術師見完真理之後本身成為鍊金術構築式嘅一部分，先可以合十鍊成，換個講法先係得到所謂嘅知識，而呢啲知識應該唔係文字或影像可以表達到出嚟

佢冇左度門
有水冇喉出

真理唔能夠用人類文字/語言去表達出黎
個比喻就好似你唔可以睇書睇得明點踩單車一樣

哦 咁我明了
係要親身見過真理 先會成為構築式一部份

佢係要入過門先可以學到真理無謂駁落去 始終係作品一個好重要設定黎
我諗用相對論表達 就等於我叫哂成班一流物理學家教你相對論一樣 層次唔夠講幾多年都係哂口水 但係真理之門直頭可以強制灌啲知識入你腦 你立即明白成套相對論係點解

係咪無人睇到走果陣係用艾爾度門
佢地返去個代價唔係艾爾度門咩？
之後佢地兩兄弟都用唔到鍊金術
唔係最尾洗鬼愛德自己補屋頂

代價明明就係愛德道門

愛德係換艾爾身體返黎
你重睇啦

開真理門都要有資質
唔係呀豬呀狗個個都得
所以話要搵人柱

佢個鍊金術應該係
我知水點變到冰(我估要去到粒子層面上嘅知識, 唔係水零度就變冰咁簡單)
再畫陣
再"鍊成" (唔知實際上係點, 但果下就係將水按你嘅知識, 以鍊成陣嘅流程去變冰)

到底睇唔明個班人係點睇套嘢咖

睇你老母拍av咩 邊個話佢地返去要代價呀，訓撚醒未呀你

可能我表達差。馬斯丹用石換眼我知呀，問題係作品嘅中心思想係等價。
過路費係愛德佢哋形容嘅，但係其實佢哋某程度上係用自己身體換嚟真理嘅知識。
父親強制人體鍊成佢哋，佢哋無再失去任何嘅，我覺得係因為佢哋無再得到任何嘢。而馬斯丹盲左係因為佢得到知識，可以合十鍊成。
無錯，艾爾係通過愛德犧牲自己對門嚟攞番過路費，而馬斯丹係用石攞番眼。問題係佢哋攞番過路費，真理係咪同時合收番知識，冇得再合十？如果馬斯丹攞番眼，重可以合十，我只係覺得有違作品中心思想等價交換姐。
Sorry 1999，不過我講緊嘅唔係馬斯丹用石換眼依啲表面問題

由真理返現世不嬲係由自己度門出去 不過因為兩兄弟人體鍊成果陣啲血混合左所以靈魂有連結 所以愛德無左道門仍然可以通過艾爾道門走
上校都考慮過學愛德用門做代價換對眼 但係佢自答話無左道門就走唔到 之後醫生就入左黎話可以醫好上校
同埋最後佢補屋頂既牛媽既意思係雖然無得用鍊金術 但係落手落腳做反而可以發現到用鍊金術時發現唔到既景色 亦代表愛德已經放低左依世用唔到鍊金術依件事 同艾爾有無得用鍊金術無乜關係

換左al肉身返嚟唔代表要用al度門"做通行費"嚟出去
ed係用"自己度門"嚟開al度門
再一齊出去

ed度門係冇打開到直接消失
佢係用嚟開al度門(aka做通行費)

咪撚on9啦
你估果度自出自入？
唔撚識就唔咪撚份識啦
有無講過佢返去唔洗代價呀
如果係愛德得閒自己人體鍊成自己入去探真理都得啦

馬斯丹對馬爾多醫生既承諾算唔算?

用眼嚟交換開門比你入去睇
真理貴在你要去開門
然後黑手就會捉你入去迫你睇
去睇展覽你都係比入場飛
睇展覽嘅野唔洗錢的

睇下留言發覺好多人都以為係身當一部分係門嘅另一邊先可以雙手合十鍊成。。。你話每人對一即是全，全即是一嘅理解稍稍有分別都合理，但呢啲都唔明我覺得可以重睇

其實愛德好偉大，先用手換細路靈魂，鍊成時重要話心又好，乜都好，都比你
最後為左細路放棄鍊金術，做一個所謂普通人。

幫你修正下，係失去鍊成能力

得啦得啦，你識撚晒ok？
艾爾用到鍊金術都俾你講到用唔到，你識得多過個作者啦，好撚勁呀

其實真係冇講
點解你咁肯定佢返去要代價

第一次鍊成佢就係冇左隻腳, 然後就出返嚟話被拿走了

你個講法都講得通

左腳係佢做人體鍊成嘅代價姐，但真係未聽過返嚟都要俾過路費

有咩問題？牛媽冇明確表示之後重可唔可以靠合十就鍊成。
當初你比過路費，係嘗試人體鍊成嘅懲罰，同時獲得真理嘅知識。
罰完你，你明白自己錯咩，攞番過路費，真理攞番知識都好合理，符合等價交換。

拎走左嘅野係真理到(透明人)
而透明人係真理之門門口

理論上見佢係唔洗開門, 當你知左某種知識之後就可能控制到唔會比黑手老強拎自己身體而係用能量。

例子係試管小人第一次鍊成時賀恩漢冇事
即係試管小人選擇左唔用賀恩漢。
試管小人亦講過咁做係為左多謝賀恩漢肯理佢。

而未見過真理, 又人體鍊成嘅就會比人老強左身體。

不是要搞清楚, 馬爾哥佢諗到個方法將人變左石, 呢個唔係人體鍊成, 因為佢冇見過真理。
但你用啲材料嚟鍊個人出嚟, 呢個就係人體鍊成。

反而我諗起兩兄弟第一次打父親大人時
父親大人踏左一下腳就全國用唔到鍊金術
envy亦話過"你們連自己國家的歷史及為何能使用鍊金術也不知道"
意味個國家啲人用唔用到鍊金術其實都關父親大人事

咁父親大人收左皮, 其實個國家仲有冇人用到鍊金術呢? 唔知

自膠
馬爾哥佢咪鍊返隻眼出跛
當我冇講過

鍊金術係地核能量，父親大人係用液體隔左能量，所以發動唔到
斯卡同梅用到鍊丹術係佢哋用地殻能量，所以冇問題

咁上校得唔得？

呢個邊度有講
我冇睇卡通可能唔知

好似係醫生觸讀斯卡呀哥啲研究

父親大人封到煉金術係因為佢將賢者之石注入咗地下，蓋左煉金術師同地殼運動力量嘅連接，你見梅一入到啊美斯特國就話地下有好唔舒服感覺，係因為賢者之石嘅靈魂。
老豆用國土煉成陣將父親大人大計破壞之後，亦都令到父親大人嘅抑制國土煉金術失敗，愛德華有一幕係話發動煉金術嘅感覺唔同咗威力強大左，就係因為咁。

envy講嘅唔知道自己國家歷史係因為個國家嘅出現其實係父親大人為咗做新嘅國土連成而扶出來的國家

新國自己又煉丹術，唔使理父親大人，而煉金術喺瓶中的小人之前已經出現，所以父親大人嘅賢者之石再冇喺國家嘅地底之後所有煉金術師都可以暢通無阻連接地殼運動嘅力量

艾爾應該可以再用真理換返愛德隻腳

好似兩個版本黎 一個係高手就可以合十 一個係開過門先可以

佢換左自己咪無門出番嚟
真理向愛德講過你鐘意攞咩就攞咩，係愛德唔攞姐

除左等價交換
一即是全都係整套野既重點
你覺得佢地無交出應有既代價係因為你睇得太細
你只係睇佢既個體
但牛嬸所講既係一即是全
係佢地從真理得到收獲既時候
其他人(愛德 or 被鍊成石頭既人)係付出左代價
所以我唔認為違背左中心思想
反而更加貼題
在整個世界黎睇 係艾爾 or 馬斯丹 +1 既同時
有人係-1

Thx巴打
咁即係
如果有班恐怖分子要製造鍊金兵器，

揾班瘋狂教徒去重複做以上步驟，
無咗鍊金術就裝機械鎧

4年都無訓過教

其實我覺得牛媽係用左全套鋼煉講等價交換既科學想法係唔夠好。特別係當我地講到現實世界中嘅感情同埋經歷，呢啲野今本係量化唔到冇得等價交換。包括老豆話想用自己換艾爾，愛德話唔俾，除咗唔想再有人為佢哋犧牲，都係講緊老豆嘅生命同艾爾嘅生命其實唔係一樣，每個都係特別。最尾雲尼送愛德新搭火車嘅示愛都係顛覆等價交換原則

愛德華老豆同父親大人當初係用成個國家做代價換取真理知識
所以佢地擁有嘅真理知識比愛德華佢地高 先可以用思考就可以練成
後面父親大人攞左成個星球嘅真理之門 先可以練成小型太陽

我覺得係見解唔同姐
失去身體一部分係懲罰嚟，同時獲得知識
兩兄弟旅途中經歷左咁多嘢，大大小小事件之後，得出最後答案。
馬斯丹隔幾日靠石就有番視力，如果佢重可以合十，我認為就真係違背等價。
所以我依刻得出嘅答答係愛德有真理知識，不過再無辦法發動鍊金術。艾爾同馬斯丹會比真理收番合十鍊成能力。

"馬斯丹隔幾日靠石就有番視力，如果佢重可以合十，我認為就真係違背等價。"

石咪係代價

其實父親大人就係真理嘅一部分
而佢地可以用思考鍊成係因為本身佢地就係人體賢者之石（各有半個國家嘅靈魂）

我講緊唔係換眼嘅代價，係成套作品嘅中心思想。
佢一路好強調鍊金術師係要不停思考，兩兄弟都經歷過咁多先得出結果。
馬斯丹只係有石幫就得，完全係兩種等價交換。

你似腦補多喎
等價交換同一定要由同一個人付出代價係兩回事

兩兄弟選擇唔需要人幫
佢選擇接受人幫姐
即係有人幫你比錢埋數你受唔受咁解
照你咁講咪人地請你食餐飯都違背成套作品嘅中心思想

鍊金術師係睇資質好少人做到 而識人體鍊成既更加萬中無一既天才 如果唔係既話洗乜成幾千萬人既國家搵5個人柱力都搵得咁辛苦

同你講嘅相反 用石用門換返所有嘢先符合等價交換嘅原則 套嘢想講嘅的確係等價交換 但係石就正正代表緊你願唔願意用人地嘅犧牲嚟換取自己想要嘅嘢 又或者你願唔願意為咗人地犧牲自己 佢兩兄弟決定唔用石嚟換身體 要用自己方法換返嚟 呢個先係真正想講嘢

犧牲其他人都係價值
石頭本身就係生命
馬斯丹無愛德咁高情操
明知道石頭原料係生命都要用
（為咗佢既理想 雖說都係比老屎忽上位）
石頭講緊人命做單位去做代價
而你就講到石頭既生命輕於鴻毛
咩只係有石就得

其次 你真係FF咗
從來都冇強調過鍊金術師要思考
大部分鍊金術士 都只做自己熟悉既事
係佢地各自專業既領域打轉
軍人去專研殺人放火爆炸格鬥
學者就合成石頭不老哥哥來玩

簡單啲講成套野
只強調佢兩兄弟不停思考
而唔係所有鍊金術士都要不停思考

加上老豆本身就係人形嘅賢者之石 佢根本唔需要合手

個身體係愛德用佢個真理之門拎啫
佢自己嗰個無影響架！我估

我嘅睇法：
-有入過門睇過 有咗智識就可以合十
-代價係對嗰個人嚟講最重要嘅嘢（父親大人講過）e.g
-想生仔（冇子宮）
-想再感受阿媽嘅溫暖（冇身體）
-想睇到國家嘅未來（冇眼）
-(愛德個原因唔記得，但代價冇腳係唔俾佢企起身）而鍊金街一直都係佢依賴 對佢重要嘅嘢 所以可以換返艾爾個身
-賀恩漢、父親大人可以唔駛合十都可以鍊成係因為佢哋就係賢者之石（每人都有一半國家嘅靈魂）
-前期一直都講用賢者之石可以唔駛代價（後期先知賢者之石材料係靈魂）所以唔存在用咗賢者之石換就=冇代價嘅問題

唔係馬斯丹咩

即係話，真理要取嘅代價基本上就係人命
或者對嗰個人重要嘅部分

賢者之石就係直接用大量人命去換取真理=鍊成能力(內置構築式+無視物質等價)

而其他人要留住命就係用重要嘅事換取，獲得嘅真理只有部分鍊成能力(內置構築式)

我諗賢者之石係可以以靈魂作代價 利用靈魂嘅能量強制進行干涉
e.g 父親大人用成個國家嘅靈魂嚟吞咗真理
而鍊金術就係要對等代價（鍊石牆地下會少咗忽）
人體練成就係打開真理之門嘅key 代價係最重要嘅嘢（可以用賢者之石干涉）
所以賢者之石可以講話係bug嘅存在

我一路認為父親大人同老豆唔合十用圓發動術都係因為佢地係用賢者之石發動煉金術，並唔係運用地殼。
艾爾打pride用石嗰陣都唔係次次合十

應該係咁 簡單講腎者之石就係外掛 直情可以無中生有

咁即係佢地世界只要科技進展到幹細胞再生就可以無損咁習得合十鍊成

仲要啲機械鎧功能咁強，接受到嘅人其實去做人體鍊成就即時習得合十

當然前設係真理淨係要手手腳腳

不過真理正係會攞走你最重要嘅野

姚林都入過真理之門，咁佢可唔可以合十對手煉成先？

佢唔係借愛德道門走 同埋佢識煉金術

石咪係代價

全世界人都睇過艾爾條J

其實係咪真係咁難明

1.每個人都有一道真理之門，要有門先可以用到鍊金術

2.若果打開到真理之門，就可以睇到入面既野 (真理)。而擁有左「真理」既知識之後，自己本身都會成為構築式，所以只要雙手合十做到一個圓 (或者叫循環) 就可以進行鍊金術

3.打開真理之門既方法，最簡單就係進行人體鍊成。原理係鍊成果陣含有人既血液，亦都係因為愛德同艾爾兩者既血液溝埋一齊進行人體鍊成，所以佢地既精神混埋一齊，亦都係因為咁，兩者既真理之門係互通既。

4.賢者之石本身含有構築式，所以戲中兩粒人形賢者之石(父親大人&賀恩漢)唔需要合十都可以鍊成。所以紅蓮鍊金術師用賢者之石作出攻擊果陣都冇特別既鍊成動作。 同時「賢者之石」本身既設定係無視「等價交換」既增幅器黎，所以有條on9仔猛係到話咩咪即係唔符合「等價交換」真係唔知做乜撚。 但要講既賢者之石係一粒含有大量靈魂能量既石頭，本身就係屬於最高等級既代價黎 亦係因為咁所以賢者之石可以無視等價交換，情況就係你好撚有錢乜都買到。

5.睇左門入面既真理，其實設定上係「真理」(白色人)決定比開門既人睇既知識黎，只不過係統稱果堆知識做真理。若果睇番一開始愛德回憶果陣，愛德睇完真理，係有對「真理」要求希望再睇多d，覺得自己睇多少少就可以鍊成老母出黎。 正因為佢地係「知識」既關係，所以如果艾爾一開始失左憶唔記得左d知識既，佢係做唔到合十式。

6.真理之門係見真理既唯一方法黎，所以如果無左真理之門，係見唔到「真理」。而更重要既係無左門，你係出唔到去真理既世界。所以點解馬斯丹要用石換眼唔用門換眼? 原因就係如果佢入到去同真理傾好數話用門換眼，換完之後佢係出唔番真理既世界

而愛德出得番黎係因為佢既真理之門同艾爾既真理之門係互通既，所以佢最後係用自己門換番艾爾，然後係艾爾道門出番去。

簡單d講就係:艾爾仲有真理之門+真理既知識=可以合十鍊成

重睇喇樓豬

係咁FF話會收返上校同艾爾對真理之門做乜鳩

咁多個Ching耐心解答你都要死撐

賢者之石係用咩做啊
用石換眼點樣違反等價交換啊
屌 講你又唔明 唔明又要問 問完又死撐想點先

只談等價交換呢點
1.艾爾可以合十鍊成 最終代價應該係愛德既一隻腳 （轉移過程複雜，比較難明）
2. 馬斯單可以合十鍊成 代價則由一雙眼轉移到賢者之石（一堆人的靈魂）

By the way, 見上面巴打講合十鍊成係用自身建構出一個環（術式），唔算同大概念有衝突，可以並存；同時，合十鍊成「就像向上帝祈禱」，我覺得更貼切 。

艾爾可以合十個代價係愛德對門 唔係腳
腳係愛德睇過真理嘅代價

4最後有啲錯，腎石無無視等價交換。

都岩既 係一般人未知腎石係用人命煉出黎既時候
啲人都只以為佢係到粒石頭 唔知係其實用左代價

愛德既門，原先代價就係一隻腳
結局果時，艾爾可以合十練成，Net 代價就係愛德既腳。

愛德既門係佢付出腳之前已經有係度
又點會係用腳換番黎

門係人人都有 唔駛代價
而腳係入門後得到智識嘅代價 最後愛德係因為冇門而用唔到鍊金術 但有合十嘅智識(所以如果佢有門都可以合十)
所以最後結果係
-腳=愛德智識(可合十)
-門=艾爾智識(可合十)

要破壞隻手點都難過破壞個圖案嘅款式

應該係門係可以用鍊金術？
入到裡面見到真理就合十

你咁講
唔通阿姆士唐又飛隻拳頭出去咩

你唔止要重睇
你閱讀理解都有問題

屌你真係弱撚智

屌你賢者之石入面嗰啲你當係咩嚟

睇幾多次都冇用
智將係睇唔明

腎石入面全部都係人命
鍊成人係無可能,因為無任何嘢可以整到靈魂出黎
反過黎睇
用人命整出黎既腎石咪代表佢價值真係好高
細細一粒可以鍊成好多嘢
但並不代表佢無視等價交換

嗰個應該係效率問題
效率差可以用大量野換好少嘅野
中途除左質量之外會流失左能量

如果將真理（知識）同真理之門分開去處理，可能會得到你呢個睇法。
我原先睇法係真理（知識）同真理之門係一體。
結局最後：
Net gain = 艾爾可以合十
Net loss = 愛德失去一隻腳

--> 艾爾合十代價=愛德腳

如果將真理同真理之門分開處理：
''Net gain'' = 艾爾真理（知識）+ 佢道門+ 愛德真理（知識）
Net loss = 愛德門 + 一隻腳

--> 艾爾真理（知識）代價=愛德門
愛德真理（知識）代價=愛德腳
對應返就係巴打所講既 愛德門換艾爾真理（知識），愛德腳換愛德真理（知識）

巴打睇法比較精細

補充
Chain:
艾爾真理（知識）代價由艾爾身體轉移到愛德門

但愛德華隻手成日爛
反而紅蓮同上校隻手同手套
無爛or有替換

愛德一拳車返開自己道門
叫艾爾等佢，見到對面有對門喺到都可以同一道門

咁如果收返真理知識
愛德咪齋畀對門出去，咁又係等價交換啊

唔係一定要明自己錯咩
同你而家睇完都唔明係一樣
要睇得明係靠智商同時間
你智商低睇好多次都唔明，時間就係你嘅代價

你開完呢個post 睇得明
即係你終於畀完代價，即係你而家都未畀夠代價

門係代表練金術，真理係門入便既野，要睇就要比路費，代價愈高，睇得愈多，愛德睇到真理果陣有講過想睇更多

艾爾既路費係身體

愛德既路費係腳

愛德同艾爾，比完路費，人體練成失敗

跟住愛德用隻手交換番艾爾個靈魂

去到最後艾爾靈魂換番愛德隻手

艾爾既身體同靈魂係番埋一齊

愛德用真理之門，換番艾爾

艾爾可以繼續合十練成，因為佢一早支付左路費，照樣有門入便既智識，只不過愛德用佢既真理之門等價交換番艾爾，好似講到艾爾冇付出代價得真理，但實情只係愛德代佢找數

你真係戇鳩架喎
成日話短短幾日就唔係代價
普通人經過呢啲九死一生嘅戰鬥一早已經死左或者冇晒鬥志
你就單從鍊金術角度去睇成件事覺得對艾爾唔公平
上校人生條路都好險要
呢啲野唔見你講？

樓豬話代找數違背中心思想喎

咁咪on9囉，一開始愛德都係用隻手，買艾爾靈魂，用真理之門買艾爾有咩問題，如果收番艾爾合十能力就變左不公平交易，因為呢樣野一早比哂錢

使用者角度就係，但物理上都係等價交換

一般練金術係以物易物，賢者之石等同比現金買既存在

次次睇到呢啲年經post都好好笑

好多漫畫有提過嘅都可以拗餐死
有無人知鍊金術係咪用地殻能量？
出左國土，鍊金術仲用唔用到？

不如話係信用卡
用人地畀嘅額去用
唔係自己找數

咪一樣

將人命變現金又好，變信用卡又好，

都係變左一個萬用既貨幣，

鍊金術可以將水變冰，

賢者之石係用生命直接買水或者買冰，

一樣係等價交換既範圍

係用地殼地量 出咗國土仲喺地殼上面 所以用到

你合十可以用唔同鍊金術。
但你畫定只可以用一種。例如上校畫左火只可以用火。
紅蓮係爆炸陣只可以用爆炸。

但合十可以用唔同鍊金術，至少唔會好似上校咁濕左水就變無能

但你要記住上校係被迫做人體鍊成，被迫付出代價。
同愛德兄弟當初做人體鍊成想救返阿媽唔同好多。
如果你想從作品主題講上校用賢者之石換返對眼叫做無左等價交換個主題既話。
前設一開波已經唔成立。

如果係咁
咁個角色跳起左 雙腳離地咪出唔到鍊金術？

簡單黎講，FA 動畫 係 見過 真理之門 就可以 合十 啵

所以，即使 艾爾 有無 身體 ，佢自己道門 仲係到 而佢亦都 見過

就可以 合十 加 用練金術

應該用到 我記得愛德試過喺空中將隻手鍊造刀

當然用到啦
大把空中戰鬥畫面

只不過換個角度去諗
唔用地上的陣式
所謂嘅合十，戴手套仲會係點用地殻能量

搭緊飛機仲用唔用到地殻能量，用到鍊金術呢

可以
只要有到過真理之門就可以
弟弟既通行費已經由哥哥全數承擔曬

此post已完

反而想知愛德華仲可唔可以透過畫錬成陣用錬金術

唔可以
你有射擊知識同技術 你有槍 但係冇子彈都係射唔到
唔關你用衝鋒槍定手槍事

攞番過路費從何說起

淨係見過愛德華用自己個真理之門去換番過路費

知道錯咩，用真理嘅知識換番過路費，自己神奇腦補？

賢者之石嘅能量咪代價囉，如果交岀真理嘅知識同合十鍊成就可以拎番對眼，咁用石黎做乜呀，石頭入面嘅能量換番對眼咪等價交換囉。初初教主無視等價交換鍊成法則，就係消耗左石嘅能量，明未呀，你過份解釋左喇